五毛呃like工作室曝光

廣州一家市場推廣公司UChina Company擔任董事的Artem Zhdanov，月初在其facebook分享一條短片，聲稱是一間位於深圳的「like工廠」中的情況，片段迅即被廣傳。片段中數百部智能電話組成一幅幅「電話牆」，仿如電話長城，每部電話上的畫面不斷自行變動，為客戶的微信帳戶炮製讚好及評論。

俄羅斯媒體《RT News》引述Zhdanov指，片段中的智能電話，排列整齊地置放架上，互相有線路連接，並由兩部電腦操縱，主要是登入不同的微信帳戶，為特定微信帳號推高讚好、留言及瀏覽量。

他又指，片段中的「like工廠」已不算大規模，有更大型的like工廠，能同時控制逾萬部電話。

內地以水軍在網上製造虛假好評時有所聞，早前大陸一齣電視劇《孤芳不自賞》，便被爆出「買水軍刷好評，後賴賬不付款」，結果被大量「水軍」在微博、豆瓣論壇追討薪水。不久前一齣電視劇，更造出一天超逾15億的播放量，較全國人口還多的笑話。

片: